東江水又加價 未來3年每年增幅0.3%

東江水加價，發展局表示，未來3年(即2018至2020年)的新東江水供水協議的每年固定總額水價分別調整為47.9259億港元、48.700億港元及48.2141億港元。經過多輪磋商，粵港雙方同意新協議水價每年增幅為0.3%。

當局指出，過去3年(即2014至2016年)，人民幣兌港幣匯率的平均按年變動約為-2.29%，而粵港兩地物價指數平均按年變動則約為+2.66%。

根據現行供水協議，2015至17年的每年固定總額水價分別為42.2279億港元、44.9152億港元及47.7829億港元。當局計劃在現行供水協議於年底期滿前，與粵方簽訂新協議。

多咗兩舊屎收貴啲？